男子被捕涉搶槍傷警 陪審團裁全脫罪

男子被捕涉搶槍傷警 辯方指被告被制服時曾失禁 陪審團裁全脫罪

去年沙田發生搶警槍事件，31歲男子就賣樓套現問題和母親口角，母親因此報警。惟男子在現場情緒激動，期間疑搶走一名警員的配槍，並開了3槍，射中男警的右手肘、右大腿及右小腿。男子隨即被制服，並因此惹上官非。陪審團經約7小時退庭商議，今(5日)一致裁定被告所有控罪都不成立。被告得悉脫罪後，明顯鬆一口氣。

控方案情指，被告和母親同住涉案沙田廣林苑茂林閣一單位。被告和母親在案發日前口角，期間他要求母親賣樓。

而母親於案發日清晨5時許報警求助。一男一女警員先到場，當時被告滿身酒氣。母親之後離開單位，在走廊接受該兩名警員查問。

男警林煥欣和兩名同僚於6時許抵達，惟身處走廊的被告情緒激動，並推撞警員。被告遭制服期間，右手被扣上手銬，左手則把林的佩槍從槍袋拔出，在未完全拔出槍袋下，並開了兩槍，一槍射中林的右手手肘，另一槍則射中林的右大腿和右小腿。被告之後再開一槍，但未有射中任何人，而他亦隨即被制服。

林在早前作供時稱，被告在走廊時情緒激動，林勸說對方冷靜，否則「用手銬制服你。」被告反問：「憑乜權力？」林回應：「你不斷郁來郁去，我驚你傷害自己。」而林和同僚替被告上手銬時，突聽到兩下槍聲，並感到「好痹好痛」。林之後看自己的右手肘，見到風褸不斷滲血，而他又感到右腳很痹及沒有知覺。林又透露小腿至今仍感麻痺，手部亦會疼痛，影響日常執行職務。

而辯方盤問時質疑，林無權用手銬扣被告，又指被告被制服時曾大叫「我抖唔到氣」及「好痛」，林指不記得被告有否說過。辯方又質疑林等三人並非使用最低武力制服被告，被告被制服時更失禁「瀨屎」，林否認。

案件編號：HCCC1/2019

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

黑警自己走火仲想屈人

黑警已成為不誠實証人

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

飲醉酒都識射四肢制服暴徒